保安被捕唔係因為警察知法犯法 係因為條法律好撚惡

6. 在甚麼情況下，警方可以進入我的住宅或辦公室搜查？警方是否一定要得到「搜查令」才可採取行動？如果我不讓他們進入，會有甚麼後果？警方是否可以在單位內撿走任何物品？
進入處所 / 單位搜查之權力

若警方持有裁判官發出的手令（又稱搜查令），他們可進入任何單位進行搜查。警方須以宣誓方式向裁判官提出證據，證明他們有理由懷疑在某建築物或地方內，藏有任何有調查價值的物品。在持有手令下，警方可於必要時破門入屋，亦可於進行搜查時扣留任何可能持有或控制可疑物品的人，避免該人阻礙搜查（《警隊條例》（第232章）第50(7)條）。

如警方有理由相信任何須予逮捕的人已經身處有關單位內，他們有權在沒有手令下進入任該單位進行搜查。

除上述之外，警方無權進入私人地方，除非他們事先取得業主或佔用人之同意。

拒絕讓警方進入的後果

如警方只是詢問可否容許他們進入單位，閣下可以拒絕。但是，若他們持有裁判官發出的手令，或有理由相信任何須予逮捕的人已經身處單位內，閣下便必須合作。否則，閣下會犯下抗拒或阻礙警方執行職務之罪行（即「阻差辦公」），警方亦可能會強行破門入屋。

意圖犯罪而襲擊或襲警等
任何人 ——
(a)意圖犯可逮捕的罪行而襲擊他人；或
(b)襲擊、抗拒或故意阻撓在正當執行職務的任何警務人員或在協助該警務人員的人；或
(c)意圖抗拒或防止自已或其他人由於任何罪行受到合法拘捕或扣留而襲擊他人，
即屬犯可循簡易或公訴程序審訊的罪行，可處監禁2年。
(由1911年第30號第2及5條修訂；由1911年第51號第2條修訂；由1950年第22號第3條修訂；由1991年第50號第4條修訂)
[比照 1861 c. 100 s. 38 U.K.]

其實係要佢表面因咩事入去拉個咩人
要有個明顯目的

保安有責任防止冇number 既武裝分子進入打人

唔關事 之前都有律師講過
警犬要好明確咁講出 係邊一個人 犯左咩法 入左去邊到
佢地先有權係無搜查令下入私人地方
唔係話懷疑有人犯法入左去 就可以擅闖

而且馬鞍山擺明乜都無講

我都聽過有案例 係咁樣打得甩

邊個話嗰班人係警察？
肩章反轉戴，無篇號，無委任証，又蒙頭

如警方有理由相信任何須予逮捕的人已經身處有關單位內，他們有權在沒有手令下進入任該單位進行搜查。

要有明確目標
知道追捕人士既特徵+犯左咩法先得

果日明顯係無

好似話班狗要講得出即將拘捕人既資料先成立
唔可以入到去私人地方尻捉

「Xinnie the Pooh」Challenge

1. Draw your own "Xinnie the Pooh"
2. Write down what do you want to tell Chairman Xi
3. Post your work on ig, fb and twitter with tag #Xinniethepooh
4. Tag up to 3 more friends to draw together!

無錯 之前有一次都係咁
保安同街坊屌走左D防暴

希望打得甩

根本就係要咁detail 唔係既話佢要入邊度隨時都入得啦

我都同意應該係咁 不過而家香港既法治係無底深潭

on9 佢根本衝左入去先搵人捉
比佢地捉個位男子一開始都唔係佢地目標 係後面無啦啦見佢跑到跌低先衝埋去拉 弱智

就黎全港既人都識法律，得d狗唔識仲要亂捉人
不過佢地wfc, 都係想拉鳩你打返幾日發洩

咁佢地宜家視法律為無物 都無咩限制到佢地嫁啦

你可以唔告

打係打得甩，但係佢只係想用黎兇9全部保安，等佢地唔敢再擋

你點夠有牌賊惡

屌！！！！

R v Chan Oi-lin 已經好清楚，警察唔係為咗拘捕入去，保安可以阻佢入
嗰晚據佢自己記者會講，佢係接報有人入面破壞所以要入去，明顯唔係為咗拘捕人，只係入咗係之後，唔知發生咩事定咩求其拉咗個。但呢個唔影響保保拒絕警察入內嘅正當性。

果日入去都係9拉左一個黎合理化件事，當時都無嘢發生